[知己知彼]The First Law of Pikayung話咗畀我地知呢場運動嘅關鍵

Pikachu係比卡起就大家都識啦
Pikayung你又聽過未呢？

——

The First Law of Pikayung 畀家用第一定律

第一次畀家用嚟講
其實只靠一個原則去決定畀幾多
家用只可以加 可以hold
但唔可以少過上一個月嘅家用
少咗會問長問短 屋企以為自己好唔掂
甚至萌生一種不孝嘅感覺

我地睇睇兩個case

Case I
第一個月 1000
第二個月 1000
...
第十二個月 1000

一年共12000

Case II
第一個月 200
第二個月 200
第三個月 400
第四個月 400
第五個月 600
第六個月 600
...
第十二個月 1200

一年共8400

Case II嘅感覺無論點都畀case I感覺好好多
仲好似越撈越掂 而且就算你第十一個月開始以後都只係畀1000
屋企都會覺得你人工又無乜加 家用keep到都ok啦
其實計point 逐年加人工嘅概念我都懷疑係參考 The First Law of Pikayung

重點喺邊？
無錯！
就係家用破處嘅價錢有幾多！

另一個要留意嘅地方係提高家用嘅時間係隨時可以停
因為根據條Law 家用可以加 可以hold但唔可以跌
——

運用呢條Law嘅時候要留意
隨咗要喺畀嘅一方諗
仲要喺收嘅一方諗
目標係maximize我地自己嘅收獲

——

換言之 我地有幾件事要留意

一。要破處！要家用破處！
點解班狗一定要幾十人捉一個手足呢？
點解班狗要用幾百警力幫一架被圍嘅車走呢？
點解班狗一有人落單就會派幾百人去救嘅？
因為有第一個 就會有二三四五六個！！
簡單啲講
人數許可嘅時候搶犯要做 仲要快
圍堵係完全無用！！！！！
你二萬人叫黑警都唔會放個手足！！！！！
係 係好難 但只要有第一次
佢地處都破嘅 我方士氣提升之餘仲可以挫佢銳氣！

二。寧化飛灰，不作浮塵！！！！
抗爭者一方而言
我地一係all or nothing
一定唔可以接受政府唧牙膏式嘅回應
因為五大訴求係缺一不可
一接受咗less evil 嘅方案
一接受咗一兩個政府嘅回應
佢隨時會停！！！！
而且每接受一個訴求都要付出一啲民意！！！
更甚係林鄭條友會反口！！！！！！
詳情參閱皇后碼頭保衛戰 喜帖街保衛戰

另一方面 我地要適時upgrade訴求
詳情參閱各大銀行嘅min pay政策
留意第一個月無還錢 第二個月淨係還第一個月min pay會發生咩事

問心 獨立調查狗隊 你接受咩？
對唔對得住被凌辱嘅絲打？
對唔對得住我地已經畀咗出去嘅三隻眼 六條命？

順帶一提 First Law都適用抗爭破處嘅朋友
記住
Step 1: Gear up!!
Step 2: Gear a friend up!!
Step 3: Repeat step 2.
發過夢 佢就會搵到自己嘅位置

——

政府好明白呢條Law
而且仲用好多唔係回應嘅行為冒充回應
手足一定要gear up 企硬！

五大訴求，缺一不可！
解散狗隊，匡正我城！
光復香港，時代革命！

Pish!!

推你老母十次

831劍指匪國
勿通匪類

Pish呀

再推上去

831 西環見

91揸春袋

9月只做一件事
揸你老母個春袋
再揸埋你春袋個老母

真心講如果佢承認政權不合法並解散政府
再即刻雙普選
我唔介意等民選政府搞嗰四大訴求

雖然無乜可能

推呀屌
抗爭破處！！！
武運昌隆！！！

推

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

雙普選係1000蚊家用
撤回係200蚊家用

推佢老母

Gear up下一步係
Gear a friend up

學術台台

呀屌 開錯台

推吓先
研究咗幾分鐘嘅心血嚟

冇錯 我讚你啫

推

應該係純學術交流
一定同發夢無關
係掛

每次見到三兩個防暴畀幾十人圍
等等等 嗌嗌嗌
等到幾架車嚟望住個手足畀人送走
咁樣係唔得㗎

柒咗唔緊要
柒夠就要改善

推佢老母
揸佢春袋

買咗gear未
831見呀屌你

時事嘢無人鍾意聽
連登仔無朋友無得gear a friend up